{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073876",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0026068",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 사택지적비(扶餘 砂宅智積碑)"
    },
    "text": "百済時代の碑石。2014年には宝物に指定された。義慈王の時の代わりにサテクジジョクが残したものだ。1948年歴史学者であり、美術史学者のファンスヨン(黃壽永)とホンサジュン(洪思俊)が扶余で発見し、現在国立扶餘(プヨ)博物館に保管されている。この雨は対ジュワピョン(大佐平)を歴任したサテクジジョクが晩年に、過去の栄光と歳月の無常を嘆きながら作ったものだ。残っている雨の形は高さ101センチ、幅38センチ、厚さ29センチであり、字を書くために停刊(井間)を設けた。停刊は正方形として、一辺が7.6センチであり、文字の大きさは平均約4.5センチだ。そして碑石右側には院内に鳳凰文があって酒色(朱色)を塗った跡を若干見ることができる。\"となっている。したがって、この雨は文体や雨の様式とか碑文に現れる人物などからして、たとえ雨(斷碑)勝つ一つ百済時代の貴重な金石文資料と評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑石は何時代のものですか？",
            "answer": "百済時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この碑石は誰が残したものですか？",
            "answer": "サテクジジョクという人物が残したものです。"
        },
        {
            "question": "この碑石はどこで発見されましたか？",
            "answer": "ファンスヨンとホンサジュンが扶余で発見しました。"
        },
        {
            "question": "この碑石はどこに保管されていますか？",
            "answer": "現在、国立扶餘博物館に保管されています。"
        },
        {
            "question": "この碑石は何のために作られましたか？",
            "answer": "サテクジジョクが晩年に、過去の栄光と歳月の無常を嘆きながら作ったものです。"
        },
        {
            "question": "この碑石の形状やサイズはどのようなものですか？",
            "answer": "この碑石の形状は高さ101センチ、幅38センチ、厚さ29センチであり、字を書くための停刊が設けられています。"
        },
        {
            "question": "碑石の停刊の形状やサイズはどのようなものですか？",
            "answer": "停刊は正方形で、一辺が7.6センチです。文字の大きさは平均約4.5センチです。"
        },
        {
            "question": "碑石の右側には何がありますか？",
            "answer": "碑石の右側には院内に鳳凰文があります。"
        },
        {
            "question": "碑石の鳳凰文には何の跡が見えますか？",
            "answer": "鳳凰文には朱色の塗り跡が若干見えます。"
        },
        {
            "question": "この碑石はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "この碑石は百済時代の貴重な金石文資料と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 285,
        "QA": 334
    }
}